[九西 補選團結小麗] 劉小麗：要保住民主派立會否決權！！

香港本土立法會議員毛孟靜今日在旺角行人專用區，主持並舉辦以「香港人、立法會何去何從」為主題的論壇，積極考慮代表民主派出戰九龍西補選的劉小麗表示，巿民若不支持民主派在稍後的補選重返議會，加上公民黨議員陳淑莊和社福界議員邵家臻或因參與佔中被判監，民主派在議會的否決權將更加勢危，「連（否決權）呢個警戒線都失埋，DQ常態化將會出現」。

劉小麗發言時表示，香港近日出現「黑心鐵路」，鐵路工程變成計時炸彈，但民主派在立法會要求徹查時，都被建制派議員投票否決，令香港人的人命安全亦被忽略，呼籲港人「無論幾難都要守住立法會」，守護民主派代表巿民在議會發聲的空間。

過去民主派和建制派在九龍西得票相當接近，劉小麗指民主派過去在3.11補選，不幸馬失前蹄失去一席，「立法會如果真係變做垃圾會，就係因為大家唔投票、投錯票，咁就真係送多件垃圾入去，令立法會垃圾化」。自從傘運後，中共和建制派一直散播失望、灰心、民主派內鬥訊息，劉呼籲香港要分清楚是非黑白，呼籲香港人要用韌力「打贏返呢場仗」，「只要行動，就可以戰勝無力感」。

浸大新聞系高級講師呂秉權發言時表示，政府近日意圖取締香港民族黨，並不是只針對個別政黨的行為，而是對其他稍有獨立思考的人「都要搞佢」，「北京呢個唔係針對個別政黨的行為，而係一個泛行為，令香港最後出現一言堂，只有臣服於阿爺的聲音」。呂秉權又指自己早前曾撰文指出，中央在十九大召開前，曾秘密召開自1978年後，從未開過的港澳工作協調會議，參與人士包括國安、公安、商務部、中聯辦等，當時他已研判中央要透過「法律化、制度化」處理香港問題以「K.O.香港」，他認為捍衛香港核心價值的人要相當小心，絕不能留彈樂在中央手中。

前民陣召集人岑子杰就指，香港人唯一勝利的條件，就是有道德，因為中共「就係無道德」，呼籲香港人要為道德而戰，支持被政府無理取消資格的民主派人士重返議會，「未來政府DQ邊個，我地就選返邊個入去！」

現場有近近50名巿民圍觀。何頴賢攝(蘋果日報)

睇番小麗係立會表現 唔認為佢有能力幫港人反專權爭民主

咁個投票率同會議出席率又真係低

小麗老母就算柒數啦
淨係搞咩全民退保養廢老已經冇興趣再睇落去

佢政績唔認為佢幫到手

又保呀？保左幾多次

咁多年黎民主進程不進反退，仲好意思叫人保住你嗰九萬六議員薪津

收撚皮啦，戇橋居士都係咁講，結果做過乜？

否決左港豬奧，三跑，膠鐵，小米上市未